[{"question":"Країна \"лідер\" по кількості домагань до дітей у католицькій церкві за період 1950 - 2020 років?","answers":["Франція","Польща","Бразилія","Мексика"],"id":"6s5nuassssumdjz0c1l1yko31okvfpn","correct":"Франція"},{"question":"Природні супутники Марса","answers":["Амальтея і Теба","Тритон і Невреїда","Титан і Рея","Деймос і Фобос"],"id":"6h9rh3llllp1rctq8fsntk7p158t57i","correct":"Деймос і Фобос"},{"question":"Хімічний елемент з атомним номером 79","answers":["Залізо","Золото","Срібло","Мідь"],"id":"6bnaf4wo6k7kfqzim6043mh","correct":"Золото"},{"question":"Країна танго","answers":["Аргентина","Бразилія","Чілі","Мексика"],"id":"680aw7777761m3ua2yrcywzac8sadd","correct":"Аргентина"},{"question":"Найдовша серія перемог на Олімпійських іграх американської збірної з баскетболу тривала","answers":["12 років","20 років","28 років","36 років"],"id":"66a6xp77776t84qnj1c0bq2qzkj5xn","correct":"36 років"},{"question":"В якому році відбулися перші Зимові Олімпійські ігри?","answers":["1920","1924","1928","1932"],"id":"62c4ylllllpf37ymgc766368dkqb3","correct":"1924"},{"question":"Син Юпітера і смертної Алкмени","answers":["Геракл","Спартак","Ахілес","Геркулес"],"id":"5ua7fassssu1jd6msi1xp9mrm11q5ihn","correct":"Геркулес"},{"question":"Ця країна є найбільшим виробником пробок","answers":["Португалія","Іспанія","Італія","Нова Зеландія"],"id":"5slk8ij2oaajl5xqup18p9wgp","correct":"Португалія"},{"question":"Лондонська площа, де розташована колона Нельсона","answers":["Пікаділлі","Фінсбері","Трафальгар","Coхо"],"id":"5mvif777776gaimfl18gn6fvrs435v","correct":"Трафальгар"},{"question":"Nimbus, cirrus, stratus - це","answers":["Хмари","Мітли","Зорі","Вітри"],"id":"5k51dassssup958zoo65o571iekvem","correct":"Хмари"},{"question":"Кого з цих американських президентів немає на меморіалі \"Гора Рашмор\"","answers":["Томаса Джефферсона","Авраама Лінкольна","Теодора Рузвельта","Томаса Вудро Вільсона"],"id":"5hmhvp77776sb4nhu1ixwmpl1crqaly","correct":"Томаса Вудро Вільсона"},{"question":"Що з наведеного не є телевізійним мультфільмом?","answers":["Чіп і Дейл","Бівіс і Батхед","Том і Джері","Саймон і Гарфанкел"],"id":"56zqteeeeebo0oonw1bfhjcf1i2n5by","correct":"Саймон і Гарфанкел"},{"question":"Хто з цих ведмедів НЕ одним з головним героєм мультсеріалу \"Ми звичайні ведмеді\" (We Bare Bears)","answers":["Ґріззлі","Бурий ведмідь","Коала","Білий ведмідь"],"id":"52trdr0y3vbue2ic3wnyxdx","correct":"Коала"},{"question":"Де, як відомо, вперше були розроблені феєрверки?","answers":["Італія","Китай","Індія","Греція"],"id":"4ynfu7777761kxoxtjpsjoqo1hivegb","correct":"Китай"},{"question":"Яка третя буква грецького алфавіту?","answers":["Гамма","Альфа","Омега","Дельта"],"id":"4xn9psssssu1i3d3p77147g51atrlqf","correct":"Гамма"},{"question":"Як називався перший атомний підводний човен?","answers":["Nordenfelt III","Nicholas","Neptune","Nautilus"],"id":"4vxdfp777761nu33qdmlkymj1kx2h7b","correct":"Nautilus"},{"question":"Casus belli першої світової війни","answers":["Вбивство ерцгерцога Австрії Франца Фердинанда","Майнільський інцидент","Гливицька провокація","Бостонське чаювання"],"id":"4s56dassssuqsapmv29fn7f17ypl9l","correct":"Вбивство ерцгерцога Австрії Франца Фердинанда"},{"question":"Фолклендська війна - війна між","answers":["Великою Британією і Аргентиною","Грецією і Персією","Сербією і Косово","СРСР і Фінляндією"],"id":"4i9sflllllp1kka44hrdfdz0hskj1p","correct":"Великою Британією і Аргентиною"},{"question":"Найпівденніша країна світу?","answers":["Чилі","ПАР","Нова Зеландія","Аргентина"],"id":"4ex4dsssssu18jomm6n4uehr1ym82y7","correct":"Чилі"},{"question":"Місце народження короля Артура, за легендою?","answers":["Замок Тінтежель (Tintagel Castle)","Ба́мбурзький за́мок (Bamburgh Castle)","Ворикський замок (Warwick Castle)","Замок Камелот (Camelot Castle)"],"id":"4c564assssu1xrrp5otafzdp1jmgqbh","correct":"Замок Тінтежель (Tintagel Castle)"},{"question":"Відома як Країна вогню та льоду","answers":["Іспанія","Ірландія","Ісландія","Норвегія"],"id":"44lfdn8tk5y1le646z1plagk6","correct":"Ісландія"},{"question":"Людина, яка вивчає або колекціонує метеликів","answers":["Орнітолог","Нумізмат","Лепідоптеролог","Натураліст"],"id":"41lqpsssssu1hwbv0416kajd514d70u2","correct":"Лепідоптеролог"},{"question":"Сахара займає майже 90% території країни","answers":["Туніс","Лівія","Єгипет","Алжир"],"id":"3zeu7itgl4v41ulxpv8mpwv5n","correct":"Алжир"},{"question":"Країна, яку називають «країною тисячі островів»?","answers":["Чорногорія","Хорватія","Словаччина","Греція"],"id":"3xlptassssudg95wgoef33217hu5ku","correct":"Хорватія"},{"question":"Британська правителька, відома як «Незаймана Королева»","answers":["Єлизавета I","Марія I Тюдор","Єлизавета II","Анна Стюарт"],"id":"3vd16weeeeb1x029he1ur6ii31asblly","correct":"Єлизавета I"},{"question":"Cтрава мексиканської кухні, яку готують переважно із складеної кукурудзяної або пшеничної тортильї із начинкою з розплавленого сиру?","answers":["Кесадилья","Тако","Буріто","Чалупа"],"id":"3muo0lllllpn9oxdho8g53trtuu39","correct":"Кесадилья"},{"question":"Як називається MMORPG віртуальної реальності, представлена в «Sword Art Online», де гравці потрапляють у пастку гри і повинні пройти всі рівні, щоб втекти?","answers":["Alfheim Online","Log Horizon","Aincrad","Gun Gale Online"],"id":"34uovsssssuhw4ww81ohxpc6197lv27","correct":"Aincrad"},{"question":"У \"Наруто\", як називається команда ніндзя Наруто Узумакі?","answers":["Команда 7","Команда 10","Команда Ракета","Команда Гюррен"],"id":"32k7eassssu1v2payykfyknu9e3ugf","correct":"Команда 7"},{"question":"У якому аніме-серіалі розповідається про групу піратів під керівництвом Манкі Д. Луффі?","answers":["Dragon Ball Z","Naruto","One Piece","Attack on Titan"],"id":"2zifkigr54i1hed9pr1vwsmr1","correct":"One Piece"},{"question":"Популярний японський вид мистецтва складання паперу?","answers":["Аніме","Нігірідзусі","Орігамі","Онігірі"],"id":"2wzd7assssu1icv29g1xvu6ju1ioniep","correct":"Орігамі"},{"question":"Давньоєгипетська цариця, яка правила разом зі своїм чоловіком, фараоном Аменхотепом IV Ехнатоном?","answers":["Нефертіті","Клеопатра","Хатшепсут","Мутемуйя"],"id":"2szfvsssssugkhmevew7gg31pcdtg","correct":"Нефертіті"},{"question":"Найбільший гризун в світі?","answers":["Бобер","Капібара","Пацюк","Щур"],"id":"2jw95itzb3acie4la1e63blu","correct":"Капібара"},{"question":"Столиця Еквадору?","answers":["Кіто","Ґуаякіль","Пуйо","Санто-Домінго"],"id":"2h1k47777761soqg3n1lpzgary589z4","correct":"Кіто"},{"question":"Якій з цих речовини ми завдячуємо за червоний колір крові?","answers":["Гемоглобін","Міозин","Інсулін","Адреналін"],"id":"2dbnnsssssu1pb3ed449fw1j1xvf9gb","correct":"Гемоглобін"},{"question":"У якому році було закінчено будівництво Єфелевої вежі в Парижі?","answers":["1899","1889","1905","1875"],"id":"2bopkweeeeby97sbr5vt8q1u0dy4y","correct":"1889"},{"question":"Яка робота Вільяма Шекспіра є найдовшою за кількістю слів?","answers":["Гамлет","Отелло","Король Лір","Ромео і Джульєтта"],"id":"286jieeeeeb42s7b0bqjhht1mc91d3","correct":"Король Лір"},{"question":"Японський модний бренд, заснований і очолюваний Рей Кавакубо?","answers":["Uniqlo","Comme des Garçons (CDG)","Beams","Yohji Yamamoto"],"id":"1ql2tp77776142h3dr1bud4troi1drr","correct":"Comme des Garçons (CDG)"},{"question":"Якого класу хмар, у залежності від швидкості висхідних потоків, НЕ існує?","answers":["Перисті","Шаруваті","Купчасті","Фіберичні"],"id":"1odwo3llllphghbjl102d9imxqkfqn","correct":"Фіберичні"},{"question":"На ноутбуки якої компанії (окрім Apple) в 2001 році Стів Джобс хотів встановити Mac OS, але переговори не увінчалися успіхом?","answers":["Sony","Microsoft","AMD","Compaq"],"id":"1emj97777761t9gtpskeh7va1iv910","correct":"Sony"},{"question":"В якому році Фредді Крюгер вперше з'явився в кіно?","answers":["1980","1988","1976","1984"],"id":"14ud7p77775l1jc4bpqpcg1c014fdaeg","correct":"1984"},{"question":"Дизайнер(ка) Маленької чорної сукні?","answers":["Коко Шанель","Крістіан Лакруа","Джорджо Армані","Ів Сен-Лоран"],"id":"11iakeeeeeb1f0it0q1jrtpjb5tdpe","correct":"Коко Шанель"},{"question":"Що їсть панда?","answers":["Рис","Бамбук","Буряк","Евкаліпт"],"id":"wywlsssssufuga9cmzh9d1a1cbsyoc","correct":"Бамбук"},{"question":"Найхолодніша планета сонячної системи?","answers":["Юпітер","Сатурн","Уран","Нептун"],"id":"mmz33llllp1v6m1nf1ozb1t4ocn6uh","correct":"Уран"},{"question":"Яка планета Сонячної системи має найбільшу кількість місяців?","answers":["Земля","Юпітер","Сатурн","Уран"],"id":"is2u3llllou12xbxg9v13opylkrz5a","correct":"Сатурн"},{"question":"Яку країну називають Країною висхідного сонця?","answers":["Китай","Індія","Японія","Південна корея"],"id":"4g2qi1etz861tgbuh0dfnq3a","correct":"Японія"},{"question":"Який святковий день відзначається 31 жовтня та пов'язаний із Хелловіном?","answers":["Великдень","Різдво","День всіх святих","День подяки"],"id":"3kn9weeeeb61et6l3qcwygza1pvlp14","correct":"День всіх святих"},{"question":"Які тварини часто асоціюються з Хелловіном та вважаються символами цього свята?","answers":["Коти","Собаки","Гуси","Корови"],"id":"2ym6weeeeb61dkd97y11qloog9th1uu","correct":"Коти"},{"question":"Яка історична фігура часто зображується на свічках і ліхтариках для Хелловіну?","answers":["Джек Ліхтар","Джек Горобець","Джек Рассел","Джон Сноу"],"id":"21gh777775l1myfrqn1whyi841pm8r72","correct":"Джек Ліхтар"},{"question":"Яка назва спеціальної події, коли діти вдягають костюми й ходять з дому в дім,","answers":["Іміграція","Гламур","Весілля","Цукерки або смерть"],"id":"14dz3lllloudyefzgv4o5fuaogszxc","correct":"Цукерки або смерть"},{"question":"В якому році затонув Титанік?","answers":["1912","1923","2935","1947"],"id":"d6hsssssuf71mtf3z94k3ihv1twpcf0","correct":"1912"}]